# ПРАВА И ОБЩАЯ ИНФОРМАЦИЯ

Привет!

Проект предназначен исключительно для личного (непубличного) пользования тех, кто пишет код. Коммерческое и публичное использование для неограниченного круга лиц запрещено. Любые отклонения согласуются с владельцем проекта по почте artemii.niconov@gmail.com. 

Проект создавался по мере необходимости, поэтмоу имеет странности в реализации и организации кода. Плавно делаем рефакторинг, но тут что есть то есть. На данный момент, даже с учетом всего страха в коде, всё работает.

Основная цель: упростить и автоматизировать работу менеджера маркетплейса. 

Задачи проекта:
* Организовать процесс поставок, планирования остатков
* Управлять рекламными кампаниями
* Управлять ценообразованием, в перспективе автоматизированно
* Иметь аналитику с учетом всех затрат, в том числе себестоимости
* Иметь аналитику по конкурентам и позициям товаров

## Основные технологии
* CSS: tailwind
* HTML: HAML
* JS: Hotwired, желательно переехать на coffee
* Ruby on Rails


## Конфигурация
* Ruby version: 3.2.2
* Rails version: 7.*

* System dependencies: sidekiq, screen, postresql, redis. Мог что то забыть...

<!-- * Configuration
* Database creation
* Database initialization
* How to run the test suite
* Services (job queues, cache servers, search engines, etc.)
* Deployment instructions
* ... -->
## Запуск
* Создаем БД на postgresql
* Настраиваем файл `config/database.yml` (пример файла в `database.sample.yml`)
* Инициализируем схему:
```console
bin/rails db:schema:load
```
Для импорта или обновления первоначальных данных 
```
rake data:import_all
```
или по отдельности
```
rake data:comissions
rake data:pickup_points
rake data:warehouse_from_web
rake data:warehouse_to_districts
```

Необходимые команды в файле run.bash. tailwindcss компилирует css, sidekiq исполняет периодические задачи, puma это веб сервер.

Если у вас что-то не работает, рекомендую придумать решение и сделать пушю Лично я не в курсе, где косяки при онбординге. У меня уже настроено. Пишем этот раздел вместе. :)


## Ближайшие задачи
* Не уверен, что взлетит "как есть". Может быть потребуются правки для новых пользователей.
* Организовать deploy-процесс. 